
\medskip

L'espace est muni d'un repère orthonormé \Oijk.

On considère les points 

\[\text{A}(3~;~-2~;~2),\quad \text{B}(6~;~1~;~5),\quad \text{C}(6~;~-2~;~-1)\quad \text{et D}(0~;~4~;~-1).\]

\emph{On rappelle que le volume d'un tétraèdre est donné par la formule :}

\[V = \dfrac13 \mathcal{A} \times h\]

\emph{où $\mathcal{A}$ est l'aire de la base et $h$ la hauteur correspondante.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Démontrer que les points A, B, C et D ne sont pas coplanaires.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que le triangle ABC est rectangle.
		\item Montrer que la droite (AD) est perpendiculaire au plan (ABC).
		\item En déduire le volume du tétraèdre ABCD.
	\end{enumerate}	
\item On considère le point H(5~;~0~;~1).
	\begin{enumerate}
		\item Montrer qu'il existe des réels $\alpha$ et $\beta$ tels que $\vect{\text{BH}} = \alpha \vect{\text{BC}} + \beta \vect{\text{BD}}$.
		\item Démontrer que H est le projeté orthogonal du point A sur le plan (BCD). 
		\item En déduire la distance du point A au plan (BCD).
	\end{enumerate}	
\item Déduire des questions précédentes l'aire du triangle BCD.
\end{enumerate}

\bigskip

